
                      Ha pasado casi un cuarto de siglo desde el lanzamiento del exitoso Superman de Richard Donner en 1978., y todavía es considerado por muchos como el estándar para medir todas las adaptaciones cinematográficas de los cómics. Podría decirse que nada lo ha igualado, ni siquiera las dos traducciones de pantalla a pantalla más exitosas desde el punto de vista artístico y comercial en los años intermedios: el Batman original de Tim Burton , que, aunque se mantuvo cerca del mito del Caballero Oscuro, fue más un escaparate para Burton Espléndido sentido de la atmósfera que una sólida narración; y los X-Men de Bryan Singer , que, a pesar de su fidelidad al espíritu de los cómics, no consiguieron que las imágenes fueran del todo correctas (léase: ¿qué pasaba con esos disfraces?).
 DVD de Superman Donner no es conocido por ser un cineasta de mucha personalidad; Su mejor trabajo tiene una precisión similar a la de un trabajador, pero carece de una huella realmente única. Esa cualidad bastante anónima, sin embargo, es una combinación perfecta para el Hombre de Acero y, ahora que lo pienso, las adaptaciones cómicas en general. No impone ninguna peculiaridad sobre el famoso y saludable personaje o su historia familiar, sino que los presenta de una manera directa y respetuosa. En resumen, las mismas cualidades que uno desearía y esperaría de cualquier adaptación de esa forma más apreciada. De la literatura, la novela. Parece ridículo que nadie haya usado tal enfoque antes; después de todo, por todo su estigma erróneo como "cosas de niños"Las series de televisión de Batman y Batman & Robin , de Misel Schumacher , pero porque los personajes y sus historias de alguna manera resonaron en un nivel íntimo. En el caso de Superman, no solo existe la máxima realización de la fantasía: ser fuerte, ser invulnerable, ser rápido para volar, sino que su historia también aprovecha el sentimiento universal de ser un forastero en el mundo.
        
            